興田邨保安確診 居民心慌 兒子傳為港鐵員工 須強制檢疫

興田邨保安確診 居民心慌
兒子傳為港鐵員工 須強制檢疫

藍田興田邨彩田樓一名保安員確診武漢肺炎，昨晚有身穿全副防護裝備的人員到大廈消毒。張志華攝

【肺炎大爆發】

【本報訊】繼外傭、收銀員及警員後，有保安員亦確診感染武漢肺炎。本港昨新增四宗確診個案，累積感染增至74。其中一宗是62歲居於藍田興田邨彩田樓和任職該大廈的男保安，是本港首名確診保安員。有指與患者同住的兒子任職港鐵，港鐵證實有旺角東站職員家人確診，需強制檢疫。有彩田樓住戶得知消息後，扶老攜妻逃亡，暫時搬離住處。

記者：謝明明 譚靜雯 于健民

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨於記者會指出，這名62歲男患者（第72宗個案）與太太及兒子同住，過往健康良好，2月10日起發燒及咳嗽，2月13日至18日曾向兩名私家醫生求醫，並在2月22日到聯合醫院求診及檢測，至昨日確診，目前情況嚴重。患者潛伏期內未有外遊，屬本地個案。其同住妻子和兒子沒出現病徵，將安排接受檢疫。

相關新聞：30港人埼玉大學檢疫

一度指潛伏期曾赴煌府

fb專頁「Mtr Secrets」昨披露，一名在旺角東站工作的站務主任的父親已確診武漢肺炎，該職員有發燒病徵，2月21日開始請假。港鐵證實有旺角東站職員家人確診，該員工及其家人需進行強制檢疫，該員工2月21日已休息，港鐵要求與該員工有密切接觸的職員留在家中作醫學監察，直至該員工情況得到確實後，才作進一步安排，並會清潔消毒車站。

有指這名港鐵職員父親正是昨確診的62歲保安，張竹君在記者會上被追問此個案時說：「手上好似無呢一個咁樣嘅個案。」本報昨晚向衞生署查詢是否屬實，未獲回覆。

張竹君在簡報會提及，男患者在潛伏期大部份時間留在家中，但2月10日曾到尖沙嘴新港中心煌府婚宴專門店出席公司聚會，當時有18人出席，中心正聯絡相關人士。不過，煌府母公司首灃控股有限公司澄清，涉事分店2月8日起已暫停開放，2月10日並無招待任何客人。集團翻查紀錄，只在1月10日曾有物業保安公司舉行宴會，煌府已通知衞生署。中心昨晚發新聞稿澄清，該患者改稱實為1月10日前往該店，並非潛伏期內出席活動，故中心毋須追蹤相關接觸者。

衞生署昨指確診保安潛伏期曾到尖沙嘴煌府出席公司聚會，及後證屬虛驚一場。

區議員指衞生署無通報

本報昨前往彩田樓了解，現場消息指該保安屬夜更。居民昨出入除戴口罩，還用紙巾拉大廈門、「㩒𨋢」等，至傍晚6時許，兩名身穿全副裝備的人員到大廈消毒。興田選區民主黨區議員葉梓傑指，衞生署一直沒通知他彩田樓有人中招，「係我主動打去先話有人中招，詳細都唔肯講」。有居民向他反映家中污水渠漏水，他會要求房署徹底檢查彩田樓污水渠，並促請衞生署派員為大廈全面消毒及清潔。

彩田樓住戶葉先生對大廈保安確診感到擔心，即晚攜母親搬離暫避，「始終媽媽年紀大，會去家姐度住，起碼住返廿幾日先返嚟」。記者還看見一對夫婦住戶知悉有保安員中招後，帶同兩名小朋友上的士離開。

有不願意上鏡保安員透露，曾與該名中招保安員接觸，「都冇得驚㗎啦，都要返工㗎」。該保安員又指，公司沒向員工派口罩，「我哋自己買㗎，成250蚊一盒」。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷指，公共屋邨保安經常到各樓層巡邏，會與住客、訪客打招呼，日常或需為住客開閘門，又或協助清潔大堂和升降機按鈕等，如在病毒潛伏期或發病後仍然上班，有一定傳播風險。但他相信保安員應會戴口罩，認為住客暫毋須過慮。